一句講哂，家用畀超過35%人工既都係狗

仲要如果份糧低過15K既話，已經可以選擇重刷

家用由細到大都覺得只係一份心意，如果自己有能力既話不妨俾多D，但從來唔覺得一頭家係應該憑一個人既家用去養起，當年細個畀零用錢我基本上係計盡哂車錢同飯錢咁畀，唔會有多餘錢，佢地覺得有但佢地忽略左當年成日要出去探我麻麻果筆車錢，家住天水圍，搭去何文田都幾係野，果陣中學講緊50蚊一個禮拜，好似計過每星期必要支出係$25.5

收緊我差唔多半份糧做家用，但又容許屋企人亂洗錢，成日話要買傢俬搵呢樣果樣，仲要去澳門賭錢都資助2K，屌你老母唔見資助下我呀？

頭一年我仲ON99走去食公司餐廳既平價飯，都要成廿蚊一個lunch，早餐又自己買又10蚊，發覺完全儲唔撚到錢，間唔中夜晚、放假仲要食自己，慳慳地落街買個米粉食都35蚊

仲要呢兩年公司成日要夾錢呢樣果樣，不斷有同事屋企做白事又要做帛金，有同事生仔又做人情

由細到大都要對d錢計黎計去，好撚辛苦，以為番左工可以豪d，點知都係每個月儲得少少錢，老母仲成撚日叫我不如放假你搵d野去學啦、放大假果陣去下旅行啦，屌你老味撚有錢呀

我老母就個個月去澳門3日2夜睇演唱會、賭、玩，食野冇節制，玩冇節制，搞到身體愈黎愈差，咁多年黎都要睇貴既醫生，一次就1k以上，但睇完就唔戒口唔理其他野靜係食藥

當年第一份糧出之前特登問老豆想我畀幾多家用，佢話5k

我話︰5k

佢話︰係咪太多？其實我都唔係好知

我話︰咁我同系同學通常都係1.5k-2.5k，不過佢地要還學債我唔洗，所以我都唔知算唔算好多喇

佢話︰我唔知呀，不過我就估唔到養到你咁大你少少野都計到咁盡

我話咁就5k啦........

上黎呻下，未來仲要讀兩年書半工讀去到好撚遠番學，希望到時grad左搵到工，有睇過我之前個post既應該仲記得我目前只係一個ta仔 到時做到老師就好了

依家畀緊45.7%人工做家用，日日夜夜都好冇癮，懷疑人生，所以上黎呻下

好多比家用既人 最後都係父母係首期到嘔突番哂

結左婚 都比2k 阿媽
15k 屋企
（供樓有仔女）
唔講唔覺 6成左右家用

唔敢諗了，老豆退左休先黎學買股票，依家先走去上d乜班物班，老母仲神奇，呢廿幾年偷左屋企幾十萬(起碼)去接濟佢個手腳健全但唔肯番工既妹，講緊係當年佢份化妝師工成30k+ 都唔撚肯番，仲要最攞命係買左樓之後唔撚肯番工

老豆得個嬲字，叫佢行動就唔撚敢，成日話你老母咪再刺激我，以為我驚佢呀？大不了我咪走

笑撚死，走= 唔驚，一直都靜係用逃避手法，咪搞到我老母係屋企好似慈禧太后咁，成日嘈呢樣果樣，又話要買呢樣果樣又想裝修咁，自己咁幾廿年唔撚番工一味係屋企偷錢出去

咁一黎你搵25k，另一方面有頭家點都唔同架啦，何況你仲有仔女，家用6成去養頭家其實算正常啊，但我單身寡仔，好似迫到我冇社交咁

爭取下 比少啲家用啦 同佢講你唔夠錢用

唔洗唔開心 我10k個陣比5k阿媽
20k個陣都係比5.5k 阿媽

唔知點開口，因間又話養到我咁大少少野同佢計

我份狗工應該未來兩年都冇得升，第三年grad埋仲隨時搵唔到工食穀種

同佢講想儲少少錢第時讀書又好乜柒都好

好難開口，佢成日話冇錢，但成日畀我老母fing錢

d梳化成日未爛，我阿媽話唔好坐話想換，就由得佢換

食飯既圓枱係就係爛左，咁去買本身都以為係買番張普通圓枱，佢走去買張多功能可以開開閂閂既，貴左唔知幾多倍，仲要屋企根本係唔會接待客人既

完全覺得d錢洗左去不必要既地方，岩岩又換左部成6k既抽油煙機，上果部明明本身唔係壞，係我老母話佢嘈包撚實哂d嘈既位，結果包到佢唔係好抽到油，又話佢壞先話要換過部

好多野明明監察得我老母好d就爭好遠，佢係都唔制寧願係我身上都刮番夠

搵緊二萬八
俾開一萬二

fg老母開咗金口話要三分之一 已經好冇動力，覺得賺啲錢自己唔袋得幾多。巴打仲要俾咁多，會唔會冇哂自己生活

唯有多啲返屋企食窮佢地

利申屋企個個都返工，唔知俾咁多做乜

老豆老母都返緊工，從來唔撚比，仲搵到錢比嚟托鳩呀？

如果搵到15k既話我覺得我畀5k完全冇問題，搵到20k既話畀10k都唔算好過份，但10k出5k真係

係就係完全可以搵補習果d做，但我之後讀pgde要實習又要做大量功課，實在冇時間，做補習都要時間準備、去諗，唔想咁不負責任鳩up害左d細路

不過你講得岩架，畀得5k唔係多，但係我份糧黎講已經係多了，所以即使我覺得多我都冇同老豆講多，有時1516，我都明屋企係有開支，但點樣洗我覺得其實都有個討論空間，如果佢真係當依份家用係養哂屋企既支出既話，起碼可以問下我意見呱

我覺得去到28k，其實剩番16k用都好好，不過睇黎巴打係家庭支柱

好叻仔

兩老是咪都返緊工，如果係，我就企撚硬唔比。

33.33333%，咁都做唔到狗

冇哂自己生活啦完全，屋企住天水圍，唔通叫住九龍港島d fd入黎搵我咩，天水圍物價又要全港第二高，出一出去九龍來回成$50+，見多幾次fd都已經乾塘啦屌

9月開始仲要番埋學，去教大，睇個勢仲要晚餐自己出埋錢食，唉

老豆都拎左退休金，做左25年，成30k以上既工大概有幾多

不過其實我伯父話請佢番工，一星期番5日，每日番半日

佢都話唔撚做，人地話加人工畀佢，佢話唔撚制

本身有親戚做保險狗，話太多生意接唔哂不如叫我老豆考個牌，靜係share d生意畀佢唔洗佢傾，靜係簽名

之後老豆考左個試pass左，去到申請個牌果陣竟然話我老豆張沙紙證明唔到超過中五學歷(佢果張係教大既證書黎，本身我老豆係vtc導師)

結果佢寧願乜柒都唔理當算數

比家用既都係狗

我老豆就退左休啦，老母就近幾年先番工廠包裝，但其實都係佢個妹搾乾哂佢、佢地屋企人同我屋企佢先焗住番工，我老母連d陪嫁同埋果陣去旅行申請簽證而開既戶口放落去d錢都冇撚哂，又偷我d錢又偷屋企錢，起碼冇左300k

幾歹都返去食啦，叫屋企人留餸慳啲錢都好嘛

你老豆擺明想食兒孫福啦，支持等佢咬晒份退休金先算，都應該有排咬。

但到時番學應該番6pm, 630pm開始，落堂都成8pm起碼了，再係教大番屋企隨時2粒中，番到黎都10點幾11點，餓都餓撚死左了

唔知點解我份糧咁撚狗都仲要收我5k

打機都係起步嗰下難啲嘅。

你可以呻但唔好行差踏錯就得。

搵20k比3.5k
睇完呢個post覺得有d不孝

我想做你老豆老母

我會既，由細到大明明知自己環境好過其他朋友，但生活待遇柒到，電話迫我用五、六手機，零用錢極少，去大家樂大快活食個餐都俾老母話我揀個貴既

點知原來事實真相係屋企啲錢俾老母偷撚哂先搞到咁

大花同 唔種得

家賊難防 你牙姨都幾得咖喎

屋企人冇話過得差就唔算既，除非佢地過得好差咪畀多d囉

講到我阿媽d壞話，幾乎我家族呢邊每個人都會同我講佢後生果陣點大洗法.....

聽到我火撚滾

買張床單90年代買成千蚊，痴撚線

扮慘之後利用我阿媽同佢姐姐借錢，之後借埋姐姐d仔女，成家借哂

借到冇人肯借就去借財仔，搵我老母做擔保

咁我夾埋比17k家用係咪好孝
我細過同老母打交
佢打我 我捉實佢唔比打 ，玩到佢冇晒力懶得打我

其實都係睇情況啦，不過事實上算好好

出黎做野感情好d 因為財政關係改變左，反而小鬧交

咁咪幾好

其實由細到大同老豆感情都幾好

同老母就愈黎愈差，因為佢好狂躁成日鬧呢樣果樣，又多多要求咁，之前嘈左一鑊勁既，大家成兩年冇采過大家，之後佢先知衰慢慢撩番我講野，但兩年黎佢係瘋狂對佢d親戚講到我錯哂我鬧佢咁

根本就唔知自己錯，點解我知？因為佢有個家姐覺得事態嚴重，搵左我出黎傾計，講番畀我知佢聽左d乜，聽完真係把鳩幾火

啲錢係你手 比唔比 比幾多 問自己啦
咁大個仲要睇屋企人面色咩
人就係犯賤 有幾多就會洗幾多 2千同2萬 基本上本質一樣

樓主要企硬呀，係香港呢個濕鳩地方對其他人心軟就係對自己殘忍，屋企人都唔例外

細個零用錢同狗差唔多都儲到錢架

ta得10k咁閪，轉工啦屌

其實我都覺得係既，但我老豆對我供書教學真係唔想佢過得差，問題係我依家未有能力姐

冇計啦畀人鍊住春袋，我仲要係度實習兩年

上年先加得500，今年依家內部傳係+2.5%

我真係未撚聽過，識人冇degree小學ta都13k

其實佢地最好野就係自己都計住計住養大自己個仔有冇賺，轉個頭屌返人話估唔到你咁都要計住計住。

利申：搵14k 同升到16k都係俾3k, 冇諗住俾多d

當年搵8k比咗4k家用都覺得癲
個陣重要係有女

依家無女但搵20k都好似唔夠洗咁

唔同學校唔同待遇既

天水圍培聖兩年前講ta，又講到要上進有責任感又剩，佢開8-9k添，仲話薪金面議

有d學校好d既咪13k囉，政府中學成14.5定14.7架好似

但我呢間d錢亂用既，ta咪開到有咁低得咁低囉，我本身簽左另一間小學架，我係果間最高薪既ta (11k)，因為有degree，但果間因為遠所以最終冇去到

而呢間其實近年個升幅都係好細，我有fd三年前簽左呢間(但佢唔係做ta，係社工果邊)，果陣係10500，之後我fd冇做到去左另一間港島名校，依家已經升到20k+，學校仲話如果佢做老師既話留個位畀佢

band1 同band3 d內部管理係天同地黎

退休前已經話靠哂我.......

聽完之後個心好沉重

當年係幾時先，如果超過10年既話其實都算ok架啦，近年既話就真係唔撚掂

兩邊父母加埋俾20%
都要成皮

即係巴打搵50k

2成家用差唔多啦

15k以下仲要比家用
真係唔夠用

人工唔高 但俾一半做家用 佢地冇迫我俾 我都唔係狗
純粹覺得佢地對我真係好好 就算俾一半都覺得自己做嘅唔夠佢地為我做嘅多

不過真心覺得家用呢啲心意嚟 睇自己經濟情況許可 唔應該硬性規定 對方合理就可以

家用心意黎既，點都要既，但應該適量

我又覺得無咩野
自細屋企人都對我好好 供書教學 食好住好
係我會主動加家用比屋企
因為我係經濟之柱
如果你係無能力比咁多 ge
可以同家人商量阿 一家人 woo 驚咩

講真 大家都一家人
一係自細佢就強姦你 一係就日日都打你
否則一家人 邊有計 ga

咁你自覺就當然唔係狗啦

同埋要睇你搵幾多，如果你搵50k畀一半既話其實你都說服到自己份工拎番25k走都值得

我依家睇番自己番一個月工得5k落自己袋果個心情真係

我都覺得係呀其實，本身問過哂d 朋友都係畀1.5k-2.5k，2.5k果個仲本身讀大學唔洗番工零用係我3倍，年年有新款電話，但屋企情況仲差過我既

我果陣都諗住自己可以畀多d，3k-3.5k都冇問題，點知我老豆一開就5k，一傾就發爛渣

幾年前囉

好西利

天水圍返教大
每日有咩時間剩 校巴又加價

我家老豆子：俾家用？我駛撚要個仔養咁折墮？

咁我平時畀出街食飯，裝個Now TV 睇波全餐，幫佢部車換吓油水咁囉

未開始番，但已經唔敢諗

你個名

你爸爸好正

不過我都唔介意畀家用既，始終係一份心意，但5k實在太多

睇到d朋友呢樣果樣，而自己要左計右計去儲錢真係覺得自己好垃圾

有時返工仲慘過無野做
利申 得12.5 k 嘅賤民

其實計番自己個份 食住水電煤都3，4k。無論你搵幾多。你唔俾到呢個數其實姐係調轉要老豆老母養番你轉頭。除非你搬左出黎住
努力搵多d最實際

比三成
但屋企住唔使理
一個敗九成日子有飯帶
有時有晚飯食
果度都千幾蚊

我有個好老母，還完grant load先比家用

近兩年仲比我發現佢將一半家用儲埋做定期，然後偷偷地返part time派傳單

孝義~ 永在心！

細個零用錢收幾多 大個就比幾多家用

中學50蚊/禮拜

下 你媽又肯做?

我都覺 但係我都想問 有人咁制咩？

樓主企硬 心表同情

我老母痴線架，屋企匙同信箱俾埋佢，屋企有乜好野都會送俾佢

仲試過帶埋佢上黎禁錮我迫我借8k俾佢交租

果陣我先岩岩入U

夾完我落去攞錢之後屌鳩我話我唔肯幫自己人，以後唔問我借

到今時今日會同佢保持距離，唔會太親近，裂痕實在太大

好辛苦

樓主 可唔可以搬走

轉左條鎖匙啦

好彩老母一早講過家用4k
加左人工都係4k

留番老豆太殘忍

有朝一日炆炆地真係想

都幾羨慕

如果真係有一個家既感覺
比幾多都冇所謂

你有無兄弟姊妹？

冇

20K路過

FG 比25%，而家比20%

因為有阿哥家姐，然後自己又要還loan
都算過得ok既，生日/新年/節日我都會比多D

咁就走啦

其實我唔係屋企家庭支柱
呀爸咬長糧多過我人工
不過呀爸呀媽中意返工 想佢地拎筆錢去玩下姐
講真俾左家用佢地都係幫我儲姐
多謝你句好叻仔 其實我係女

俾95%家用
但有張信用卡 父母找數
生活就係靠張卡
點睇